% ============================================
% 参考文献
% ============================================
\newpage
\section*{参考文献}
\addcontentsline{toc}{section}{参考文献}

\begin{enumerate}[label={[\arabic*]}, leftmargin=2em]

\item Vercel. Next.js Documentation[EB/OL]. https://nextjs.org/docs, 2024.

\item Meta Platforms, Inc. React Documentation[EB/OL]. https://react.dev, 2024.

\item Prisma Data, Inc. Prisma Documentation[EB/OL]. https://www.prisma.io/docs, 2024.

\item Pusher Ltd. Pusher Channels Documentation[EB/OL]. https://pusher.com/docs/channels, 2024.

\item Vercel. AI SDK Documentation[EB/OL]. https://sdk.vercel.ai/docs, 2024.

\item DeepSeek-AI. DeepSeek API Documentation[EB/OL]. https://platform.deepseek.com, 2024.

\item 百度 ECharts 团队. ECharts 文档[EB/OL]. https://echarts.apache.org, 2024.

\item Auth.js. Authentication for the Web[EB/OL]. https://authjs.dev, 2024.

\item Ihrig C J. Pro Node.js for Developers[M]. Berkeley: Apress, 2013.

\item Stoyan S. React: Up \& Running: Building Web Applications[M]. Sebastopol: O'Reilly Media, 2016.

\item 刘伟, 张华. 基于 Web 的在线问卷调查系统设计与实现[J]. 计算机应用与软件, 2019, 36(5): 78-83.

\item 李明, 王芳. 在线问卷系统的设计与实现[J]. 软件导刊, 2020, 19(8): 56-60.

\item Ellis C A, Gibbs S J. Concurrency Control in Groupware Systems[C]//ACM SIGMOD Record. ACM, 1989, 18(2): 399-407.

\item Shapiro M, Preguiça N, Baquero C, et al. Conflict-free Replicated Data Types[C]//Symposium on Self-Stabilizing Systems. Springer, 2011: 386-400.

\item 陈刚, 刘洋. 基于 React 的前端开发框架研究[J]. 计算机技术与发展, 2021, 31(3): 145-150.

\item 赵军, 孙伟. 基于 Node.js 的全栈 Web 应用开发技术研究[J]. 计算机工程与设计, 2020, 41(12): 3456-3461.

\item 周明, 吴强. 实时协作编辑系统关键技术研究综述[J]. 计算机学报, 2022, 45(6): 1234-1256.

\item 郑华, 黄磊. 大语言模型在智能问答系统中的应用研究[J]. 中文信息学报, 2023, 37(5): 1-15.

\item 林峰, 张杰. 基于 PostgreSQL 的数据库应用系统设计与优化[J]. 计算机系统应用, 2021, 30(9): 67-73.

\item 马云, 刘强. 数据可视化技术在商业智能中的应用[J]. 数据分析与知识发现, 2022, 6(4): 89-98.

\end{enumerate}
